<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<channel>
		<title>六界第一美男烧饼铺</title>
		<description>欢迎来到武大伦团队倾力打造的2018年度魔幻现实主义大饼仓</description>
		<link>http://localhost:4000</link>
		<atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
		
			<item>
				<title>锤饼原因</title>
				<description>&lt;p&gt;锤饼的原因不是因为他丑（相貌丑美因人而异，此处不讨论），锤饼原因是：
&lt;br /&gt;一：作为年收入2,3千万的演员还要收每年168元会员费，合影收合影费。
&lt;br /&gt;二：网爆，他的团队和粉丝造黄谣下三路侮辱辱骂同剧组演员罗和香蜜作者和编剧3p，gay卖屁股等，在网爆同事最高潮时，不但不制止，亲发微博“自然而然”带节奏，是说罗自然该被网爆吗?自己说和杨是好友和杨爸爸都很熟的，在ins事件中粉丝下三路辱骂杨倒贴好几天，他发博推销产品广告，没有为杨说一句话（陈小春关注错邓微博，邓特地马上开贴回复做比较）。
&lt;br /&gt;三：网爆，人肉下三路辱骂无差别涉及各路人士：
&lt;br /&gt;1）知否作者关大写了篇客观的影评，大大夸奖了邓同时也夸了罗，天天被私信下三路辱骂至道歉然后被逼关了微博。2个月后关大电视剧要上映了，上周才敢开博。
&lt;br /&gt;2）晋江同人文作者，B站视频剪辑up主，老福特画手，仅仅写了剪了画了罗或杨的作品，提都没提邓，书被被打低分视频被举报下架，还要被辱骂，连人4岁儿子也不放过。
&lt;br /&gt;3）看香蜜的观众仅仅为喜欢角色如润玉，（只是角色粉，不粉演员）讲几句话，全家被辱骂几十层。追杀十条街等等。
&lt;br /&gt;4）资本微博豆瓣知乎等平台压制言论自由，只要不是赞邓的，赞其他演员的或说集资的人肉等被降赞封号，删帖。天涯第一美男高楼被资本强拆。
5）侮辱中国人，香蜜管博：四番与狗不得入内。四番四番粉不是中国人嘛？
&lt;br /&gt;6)自己做的孽反噬了，被网爆各方及路人在天涯开实锤楼揭露其真面目，马上发博“学会坚强”表达委屈卖惨，别人被网爆视而不见还有带节奏嫌疑?!自己被揭露就卖惨，双标，做人不能太邓……….
&lt;br /&gt;7）粉丝玩无间道家，批皮潜入L家截图，买通5,6家营销号黑，截图断章取义，随意拼接造假，达到黑人目的。
&lt;br /&gt;8)资本买营销号下场，微博兔区5，6家营销号被D家花钱买通，专门黑 l，y,z等家，只夸dl家。&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Mon, 19 Nov 2018 00:00:00 -0500</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/2018/11/%E9%94%A4%E9%A5%BC%E5%8E%9F%E5%9B%A0</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2018/11/%E9%94%A4%E9%A5%BC%E5%8E%9F%E5%9B%A0</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>写给路人的心里话</title>
				<description>&lt;p&gt;我不是这次网暴的直接受害人，为何要站出来一起反对网暴？
&lt;br /&gt;为何反对dl团队粉丝的做法，主要原因有三:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;1、身为作者圈一员，大家荣辱与共，皮之不存毛将焉附？虽然今时今日的文化圈，影响力不如从前，却也并不代表，我们就认怂。我不赞成文人太有傲骨，但我认为真正的文人，都是有风骨的！
&lt;br /&gt;这也是我们做人的尊严。
&lt;br /&gt;如果文章写得不好，我们接受文学批评，真正好的建议和批评，可以让作者进步，而我国自千年前，就已经出现系统的文学批评理论，如曹丕《典论论文》，钟嵘《诗品》，刘勰《文心雕龙》……都是历史上有名的作品。
&lt;br /&gt;很多人说起魏晋，难免想起曹植“七步成诗”，其实曹家父子三人都很厉害的，老曹的“东临碣石，以观沧海”等气势恢宏；而那句有名的“文章乃经国之大业”，是曹丕童鞋典论开头。
&lt;br /&gt;文学家们修史，从未避开过文学批评，反而非常重视，此处向前辈们致敬。
&lt;br /&gt;继续说正事。
&lt;br /&gt;今年夏天，dl团队粉将娱乐圈最糟糕的一面带给了大众，水军喷子网暴……这些都是当下网络环境里最恶劣的东西！
&lt;br /&gt;文艺圈向来是个相对温和的环境，俗话说有人的地方就有江湖，撕逼在所难免，但没有谁上升到人肉，网暴的可怕程度。
&lt;br /&gt;何况污言秽语，咒骂全家？过去大家都是有理说理，盘逻辑，小论文，无伤大雅。
&lt;br /&gt;而现在呢？这些浮躁的歪风刮进来，搅和得作者圈不得安宁。今天披淑芬壳子辱骂作者，明天卧底超话冒充粉丝怼作者，我记得自己曾经待过的一个广告公司总监曾义正言辞地反对老板让旗下策划去充当客服对接谈论商业合作，他说创作者需要保持内心的纯粹，你这样的做法是在毁掉他们！
&lt;br /&gt;今天，我也想对dl家全体粉丝水军说，请你们离作者远一点，你不喜欢看书，愿意做个庸俗的喷子，那是你们的事！但是，请你们不要把那些乱七八糟的东西拿来骚扰我们的作者！
&lt;br /&gt;作者们需要净土，需要安静的关键思考读书创作，这里的作者包括不限于文学创作者、画手以及其他产粮人士。
&lt;br /&gt;物质填饱人的肚子，思想填饱人的脑子，有些人肚子是吃饱了，精神却一片贫瘠，所以才会一张口就是生殖器，别人一煽动就往前冲！
&lt;br /&gt;廉价炮灰简直不要太好用。
&lt;br /&gt;现在不仅仅是网暴的问题，而是下一代素质影响问题，假如让这样一群人占据所有社交平台，在座中有孩子的，即将为人父母的，不觉得可怕吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;2、恶劣的示范作用
&lt;br /&gt;娱乐圈一直鱼龙混杂，这点大家都知道，但是像dl家这样操作的，估计还是头一回。
&lt;br /&gt;为什么这么多路人也要找出来反对你们，自己心里没有数吗？跟xm毛线关系都没有！
&lt;br /&gt;烧饼大军真是开创了一种新型的快速出圈大发。我打压所有不喜欢我，质疑我的，你敢反对我，我就敢兵临城下，封你账号，让你闭嘴！
&lt;br /&gt;路人谈论也不可以，总之，一切于我不利的，我都要消除，你真以为民众是消消乐呢，给你灭着玩儿！
&lt;br /&gt;不仅如此，还要强洗脑，让全世界承认你帅，你演技好，你善良，你无辜，你人品上佳。受害人的控诉到了你家嘴里，就成了黑你，总之，无数人都跟你有仇，你就是一朵盛世白莲花！
&lt;br /&gt;威亚上出丑，怪人家工作人员没培训好；演技不好，怪编剧人设有问题，反正自己千好万好。
&lt;br /&gt;然后通告，营销号，反复洗白，叫委屈，拿着资本强奸民意。
&lt;br /&gt;影视圈生态就是被这种人搞坏的，倘若dl成功了，后来者有样学样，恐怕青出于蓝而胜于蓝！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;3、助长暴力滋生，负面影响带坏社会风气
&lt;br /&gt;所谓偶像，是积极正面的引导，是标杆。
&lt;br /&gt;而dl家，路人没事去翻翻他们的微博大粉，小组群，还有各种水军粉粉黑黑，不是在撕逼引骂战，就是集体围攻某家，嘴里又脏又臭！要不就是琢磨怎么营销洗脑，到处勾兑。
&lt;br /&gt;(楼里都有实锤，想吃瓜的可以去翻出来查看)
&lt;br /&gt;再去对比其他粉丝群体，大家组团唱歌跳舞画画写字同人剪辑小视频忙得不亦乐乎……
&lt;br /&gt;而某家的操作，近乎邪教组织！
&lt;br /&gt;如果烧饼真的火了，而且一直火下去，我相信这不是我一个人的悲哀。
&lt;br /&gt;雪崩的时候，没有一片雪花是无辜的。
&lt;br /&gt;写那么多，说到底，是希望多一个清醒的路人看到，那网暴滋长的气焰就能少一分。
&lt;br /&gt;还是那句话，倘若我今日不站出来与大家一起反对网暴，为无辜者伸张，我怕来日轮到我身，再无人与我悲鸣！&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;作者有话要说:

麻烦搬运下，谢谢！
致各位不辞辛劳投诉我的某军们，从你们第一天接连弄走我写的那些小文开始，我就有了存档习惯，所以请你们别白费心血了。
是我戳到你们痛处了吗？不是的话，何必接二连三搞我！！！
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
</description>
				<pubDate>Mon, 19 Nov 2018 00:00:00 -0500</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/2018/11/%E5%86%99%E7%BB%99%E8%B7%AF%E4%BA%BA%E7%9A%84%E5%BF%83%E9%87%8C%E8%AF%9D</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2018/11/%E5%86%99%E7%BB%99%E8%B7%AF%E4%BA%BA%E7%9A%84%E5%BF%83%E9%87%8C%E8%AF%9D</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>从路人到锤饼</title>
				<description>&lt;p&gt;讲真，一开始看剧的时候我对饼饼包括男二都是路人，压根不知道饼饼拍过楚乔传欢乐颂啥的（不玩微博，日常待在b站），至于小何以琛，打光太黑了，丑，到了香蜜里我都没认出来。八月份看剧只认出来个yz，但我不吃她颜而且锦觅前期傻白甜那个样子也不是我的菜。
&lt;br /&gt;打游戏的时候瞄过两眼剧，被大婚那一集圈住（跳的太多，出圈图那一集反而没看）觉得润玉还不错，还以为他是男主，顺手上网查了下剧情，我一度感到失望：从颜值到仪态，看着油腻。饼饼的气质真的不像个男主，太萎了。他要是男主我就弃剧……【然后我弃剧了】，期间也听说男二加戏之类的，造黄谣没听过，不上微博。当时是路人也并未对此上心。
&lt;br /&gt;九月份身边朋友安利润玉我才去补的，爱奇艺弹幕看得我不开心，好多骂的，我冲着润玉去看，弹幕却无法引起共鸣，体验感很差。转回b站看cut，从评论区陆陆续续知道很多剪润玉的视频下架、屠龙十日之类，九月底知道梅兰楼……后来我成了楼粉，来楼里之前我在b站评论区单独评说润玉（听闻饼粉难缠，所以评论里特意避开了饼），就这样还有dxjj过来说“四番加戏活该被群嘲”这样的话，听得我一肚子火，立即怼了回去并拉黑，仍觉得生气甚至想开小号再骂骂那个智障。为此对饼粉印象巨差。
&lt;br /&gt;进楼之后才明白按头路人是他家粉丝的日常操作，可我就不喜欢被按头。曾经是路人的时候就不吃饼的颜值仪态，现在更不会了，丑饼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/302240492.jpg&quot; alt=&quot;图&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Mon, 19 Nov 2018 00:00:00 -0500</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/2018/11/%E4%BB%8E%E8%B7%AF%E4%BA%BA%E5%88%B0%E9%94%A4%E9%A5%BC</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2018/11/%E4%BB%8E%E8%B7%AF%E4%BA%BA%E5%88%B0%E9%94%A4%E9%A5%BC</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>为什么我们愿意付出心力</title>
				<description>&lt;p&gt;&lt;br /&gt;我估计一直看这栋大楼的人不少，有dxjj随时监控的，也有纯路人过路逛逛的，如果真的有精力想了解，我们有网站，整理的非常好。
&lt;br /&gt;有人说你们这帮人天天在这嘲一个人累不累，怎么说吧，我简单总结一下为什么我们愿意付出心力在这里嘲一个明星，如果不全欢迎楼友们增加哈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;1，纯不喜欢他的长相。长相其实无所谓，甲之熊掌，乙之砒霜，可是在相当大的观众不觉得非常帅的情况下，从角色之硬撑第一美男，到无数通稿捧其又帅又苏，而且在无数平台硬推销，激起观众反弹心理。
&lt;br /&gt;2，演技好人敬业等人设崩塌。演技他不算好也不算超级烂，但是无论如何称不上很棒。用替身不算不敬业，但是用了先不承认，再强辩都用了挽尊。
&lt;br /&gt;3，言谈举止显露无知和没文化底蕴。从那句有后来早就应该爆红，到故宫这么有内涵的节目他所显示出的无知，这部分又联合了第2点，之前学霸人设的毁灭。综合他的相当多的访谈，可以说是言之无物。
&lt;br /&gt;4，言论不自由！这个我觉得是广大网民最生气的地方，上面三点其实很多现在的娱乐圈明星都这样，各自的程度不同而已，但是可以群嘲，大众随便嘲！可能就连某些无演技的流量明星的粉丝自己都会嘲笑一下，然后再表示还是爱。但是到了这位这里，群嘲先是镇压，镇压不住直接删除言论，所有一切行为都要扣上是水军，黑粉等帽子！让原本嘲完也就算了的网民陷入生气的情绪，进而持续关注付出精力！
&lt;br /&gt;5，比较严重的社会性事件，包括烧饼应援事件，会员收费集资事件，包括近期为了完成欧莱雅销量集资小朋友的钱说用洗发水给老人院做公益等等行为，也许，也许其他明星有比这恶劣的多的事件，但是大多应该是没有爆出来，或者爆出来明星的事业要低至谷底一段时间，或者得做出特别妥善的处理来，总之，哪怕是表面上，要让观众看到处理，看到明星受到一定程度的惩罚才能平民愤。这个真的就是这样，我们小时候打架要受罚，甭管是不是挑事的人。因此这些事件爆发出来，没有看到邓所在的团体有任何处理行动，或者低调，或者受到牵连的结果，别和我说都是后援会的，或者团体的行为，反正不是邓伦本人的行为，他作为明星，已经是一个团体打造的形象可！这一点无可辩驳。
&lt;br /&gt;6,香蜜相关引起的各种网暴事件，包括杨的ins事件，我无意在这里争背后是谁引战的，也许，也许真的可能是某黑引起来的，但是所有这些事件维护的中心点是他，只要他当时站出来压制一下，或者多和相关人员互动一下，都可以控制舆论，他都没有做！杨紫事件更玄，对于好朋友，至少之前采访时是，他简单一个回关就能让朋友减少被骂。有人说杨紫在演戏，即使她真的演戏，也得邓完美配合呀，他一回关杨就演不下去了呀！有人说他不知道，好可笑，一个网络时代，他，他的工作人员所有朋友亲朋好友都不知道，如何相信，而且他还发了广告。这一切，至少证实了他的工作室无意帮他维护一个至少基本好朋友，好同事的人设，那就别怪民众骂他了。就像是哪怕一个孩子内秀无比，他的家长非让他打扮成二流子，和同学打架，就别怪老师同学骂他批评他，你的内秀是需要展示出来的。
&lt;br /&gt;7,未曾引导偶像正向追星，树立正向公众影响力。这个帽子稍微有点大，不过确实是近期娱乐圈乱象丛生的反噬。
&lt;br /&gt;这块是我自己最关注的，我会多说一点，以前从不关注明星粉圈，从未粉过一个明星，也是最近才知道有个叫超话的地方，我就去观察，我看了好多明星的超话，可能不全面，但是可以从一个侧面反应出来一些了。无脑追星肯定有，哪家明星都有很多脑残粉，就看比重了，邓家特别多。这个我还不批评，毕竟这个归根结底还是粉丝一方面喜欢邓，一方面说的话让人无法想象，我反正无法打字出来。这块我特别验证了一下，拿香蜜举例，每家都有人骂，但是被骂的恶劣程度不是一个数量级。
&lt;br /&gt;我更关注的是每个明星超话的大趋势，在这里我又要拿罗举例了，他家的超话很有意思，前几天掮客官宣了，他好像发了一个什么化学术语，就有粉丝研究彻底给其他粉丝普及，他喜欢耳机，就有粉丝研究工作原理，他字好粉丝们也练字，他代言面膜就有人科普正确护肤的知识，他宣传公益粉丝们就建立公益图书馆，这是他家，为了客观公正，我还去了其他几个明星的超话，随意搜的，窦骁的超话除了感慨他帅有男人味想嫁给他之类的，粉丝们还敬佩他健身，开朗，语言天赋，有为了他好好学英语的。黄晓明，他的演技一直是被诟病的，我也不知道他是什么样的明星，可是他的超话里公益话题不少，他自己也致力宣传。还有好多，应该说大多数超话在我看来都是花痴的话语，感慨怎么那么帅那么漂亮等等，但总是还有很多正向信息的，总能让我看到一些粉丝为了喜欢的明星做的正向的事情。但是到了邓家，也许是也有，但是我搜了很久确实没看到，除了表白他，做数据，空瓶组，号召大家买代言买杂志的，我没看到别的。就拿最近的故宫节目来说，这是自己爱豆去上的节目，多好的机会整理出相关知识，在超话里传播，让大家更多的了解故宫呀，难道就只是夸他白吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一篇不够了，我在陪孩子看电影，有时间在这里长篇大论的，大家别烦。回来说我也没看到邓为了参加好这个节目做的知识储备。这个锅不应该全部由邓背，但是至少他不是一个正面很强的公众形象。
&lt;br /&gt;有人说他敬业努力，两年拍了很多戏和节目。我想说如果只重数量不重质量，再累都是白瞎，而且不是精心准备的结果，应该更多是为了资本收益，而不是什么敬业吧。
&lt;br /&gt;最后，我想说上面的每一点，也许都不至于让这么多人这么讨厌他，但是当所有的都集中在一个人身上，就真的让观众，或者我们这些网民非常讨厌他了，变成了不拿钱的黑和水军。我们，至少我现在就特别不希望以他为开始点的此类明星继续火下去，想要成为明星，就必须拿出让群众信服的东西出来，要么有超级完美的演技，或者扎实的哪怕是装出来的人品，或者有特殊的技能，或者真的长得惊艳绝俗，不要求全部，哪一点都可以，都必须是真的有让大众真正认可的，才能被资本支持！让明星能成为明星，就必须有所长的地方。最差最差，也需要给真正的观众一个自由说话的空间，不希望再次发生高楼倒塌的事件了。也许邓伦成为这种心态集中开火的人有点无辜，可是谁让他一件连续发生上面那么多事在一个人身上呢，以至于现在说我不理智也好疯了也好，就想让他糊下去，不用离开娱乐圈，只要他下去，回到符合他自身能力的娱乐圈地位，让民众发声，受到了应有的反噬。过几年，如果他用心打磨了演技再回来，我也许还会支持他观看他的作品的，只要是好的作品！&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Mon, 19 Nov 2018 00:00:00 -0500</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/2018/11/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%88%91%E4%BB%AC%E6%84%BF%E6%84%8F%E4%BB%98%E5%87%BA%E5%BF%83%E5%8A%9B</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2018/11/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%88%91%E4%BB%AC%E6%84%BF%E6%84%8F%E4%BB%98%E5%87%BA%E5%BF%83%E5%8A%9B</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>闻饼来作品集</title>
				<description>&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;今日份的文思泉涌，每日一整理，方便搬运。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h4 id=&quot;推荐阅读--公爵制饼作品集--挂件吟作品集&quot;&gt;推荐阅读 | &lt;a href=&quot;/2018/11/公爵制饼作品集&quot;&gt;公爵制饼作品集&lt;/a&gt; | &lt;a href=&quot;/2018/11/挂件吟作品集&quot;&gt;挂件吟作品集&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;本页目录 | &lt;a href=&quot;#dxjje&quot;&gt;反七步诗&lt;/a&gt;  | &lt;a href=&quot;#dxjja&quot;&gt;闻饼来&lt;/a&gt;  | &lt;a href=&quot;#dxjjb&quot;&gt;赠大饼&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a name=&quot;dxjje&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;第一部分:反七步诗
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;金秋面登道，胡窥涯上楼。
　　烹者席上珍，碾花作田肥。
　　虽为同剧生，缘何甘自毁？
　　白面声犹震，刀上血未干。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;a name=&quot;dxjja&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;第二部分:闻饼来
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;忽闻岸上呕哑声 嘤嘤吖吖难为听 
　　三千万饼齐下阵 更无一个是常人
　　言刀杀人不惜血 反顾回头似可怜
　　今日狠掌不惜德 哪知自己归来丧
　　金粉美味虽念人 不以其道不处也
　　粉面焉知因果缘 今日推至昨日来
　　他日莫怨天如此 且因自己还债来
　　人世几回轮回转 种恶得恶侃侃来&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;a name=&quot;dxjjb&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;第三部分:赠大饼
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;墙上芦苇,头重脚轻根底浅；山间竹笋,嘴尖皮厚腹中空。&lt;/p&gt;

</description>
				<pubDate>Sun, 18 Nov 2018 00:00:00 -0500</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/2018/11/%E9%97%BB%E9%A5%BC%E6%9D%A5%E4%BD%9C%E5%93%81%E9%9B%86</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2018/11/%E9%97%BB%E9%A5%BC%E6%9D%A5%E4%BD%9C%E5%93%81%E9%9B%86</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>锤饼难诗二首</title>
				<description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/302234405.jpg&quot; alt=&quot;图&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/images/302234407.jpg&quot; alt=&quot;图&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Sun, 18 Nov 2018 00:00:00 -0500</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/2018/11/%E9%94%A4%E9%A5%BC%E9%9A%BE%E8%AF%97%E4%BA%8C%E9%A6%96</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2018/11/%E9%94%A4%E9%A5%BC%E9%9A%BE%E8%AF%97%E4%BA%8C%E9%A6%96</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>论伐饼</title>
				<description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/302239629.jpg&quot; alt=&quot;图&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Sun, 18 Nov 2018 00:00:00 -0500</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/2018/11/%E8%AE%BA%E4%BC%90%E9%A5%BC</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2018/11/%E8%AE%BA%E4%BC%90%E9%A5%BC</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>清平乐辱故宫了</title>
				<description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/302230807.jpg&quot; alt=&quot;图&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Sun, 18 Nov 2018 00:00:00 -0500</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/2018/11/%E6%B8%85%E5%B9%B3%E4%B9%90%E8%BE%B1%E6%95%85%E5%AE%AB%E4%BA%86</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2018/11/%E6%B8%85%E5%B9%B3%E4%B9%90%E8%BE%B1%E6%95%85%E5%AE%AB%E4%BA%86</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>有饼来袭故事系列</title>
				<description>&lt;p&gt;本页目录 | &lt;a href=&quot;#dxjje&quot;&gt;故事一&lt;/a&gt;  | &lt;a href=&quot;#dxjja&quot;&gt;故事二&lt;/a&gt; | &lt;a href=&quot;#dxjjb&quot;&gt;故事三&lt;/a&gt; | &lt;a href=&quot;#dxjjc&quot;&gt;故事四&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a name=&quot;dxjje&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;《有饼来袭》故事一
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;食物世界四分五裂，地盘之争愈演愈烈。
&lt;br /&gt;
面点大陆，饼国营帐
&lt;br /&gt;
“混账！让你去馒头国卧底监视敌情，谁让你跑去面包界国的？！看人家面软好欺负？还抓了人家一个面包片！胆子大了！还让全麦面包把你揍一顿轰出来，这要是得罪了整个面包界，被它家那镇宅法棍知道了我们还有命活？！来饼！给它拖下去扯成泡馍！”“啊！不要啊！馍王饶命啊…！”小圆饼被拖下去了，馍王又道“再派饼前去卧底！”。
&lt;br /&gt;
包子国大营
&lt;br /&gt;
第一天
&lt;br /&gt;
“出操报数！”
&lt;br /&gt;
“豆沙包！”“牛肉包！”“奶黄包！”“芸豆包！”“玉米…饼…包～”“预警！预警！这是个卧底”
&lt;br /&gt;
“叉出去！”“叉出去！”“叉出去了！报数继续～”“海鲜包”“香菇包”…
&lt;br /&gt;
第二天
&lt;br /&gt;
“出操报数！”
&lt;br /&gt;
“豆沙包！”“牛肉包！”“奶黄包！”“芸豆包！”“海绵宝包～”“预警！预警！这是个敌方外聘的卧底”“叉出去！”“卧底给叉出去！”“叉出去了！报数继续～”“海鲜包”“香菇包”…
&lt;br /&gt;
第三天
&lt;br /&gt;
“出操报数！”
&lt;br /&gt;
“豆沙包！”“牛肉包！”“奶黄包！”“芸豆包！”“老婆包～”“预警！预警！这是个老婆饼！”
&lt;br /&gt;
“叉出去！”“叉出去！”“妈蛋又来了，叉出去！”“叉出去了！芸豆包你跟奶黄包换个位置，报数继续～”“海鲜包”“香菇包”…
&lt;br /&gt;
第四天…
&lt;br /&gt;
第五天…
&lt;br /&gt;
饼国营帐
&lt;br /&gt;
“馍王啊！这样下去不是个事啊！这都连续一个月了！我们损失了好多个饼材啊！得想个办法。”
&lt;br /&gt;
“袜底酥将军！你说的对！我们得想办法…”
&lt;br /&gt;
包子国大营
&lt;br /&gt;
“出操报数！”
&lt;br /&gt;
“豆沙包！”“牛肉包！”“芸豆包！”“奶黄包！”“海鲜包”“香菇包”“叉烧包”“狗不理包”“小笼包”…“好，今天包包们很乖，过几日就是我们包子跟饼的第八万九千九百六十二次面板争夺战，大家打起精神来！”
&lt;br /&gt;
几日后包子们参加战斗，大败而归。
&lt;br /&gt;
包子大营
&lt;br /&gt;
“出操报数！”
&lt;br /&gt;
“豆沙包！”“牛肉包！”“芸豆包！”“奶黄包！”“海鲜包”“香菇包”“叉烧包”“狗不理包”“小笼包”…““说说吧！你们之中谁露馅了！明明计划好的事。先抢面粉在抢发酵粉！谁知道都被饼给抢了先！”
&lt;br /&gt;
“报告庆丰包子将军！馒头盟军派枣面馒头来传递信息，说它们得知我们这里出个内奸，而且今日早上在烤炉山救了个汉堡！”“我就知道！众包子现在自查！”
&lt;br /&gt;
众包子检查，“叉烧包狗不理小笼包出列！你们几个那地上有汤！谁漏的！出来！”
&lt;br /&gt;
叉烧包战战兢兢出来了，大哭“饼绑架了我好朋友蟹黄堡，逼我给他们做内应，我也是没办法呀！”“你这个怂货！怎么不早说！汉堡可是面包和我们包子的混血！！如今被馒头营救了！来包！把这货抗出去打三十板子，在去厨务室给它把露馅的窟窿给堵上！下不为例！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a name=&quot;dxjja&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;《有饼来袭》故事二
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;面点大陆一年一度的面点之灯大赛又开始了，经过扔面团、甩酱油、无间道、骂大街等层层掐架比试，最终由拉面国和饼国进入最后的冠军争夺赛，往年饼国都是落选，据说今年是袜底酥将军出了个损招，每个饼配管芥末，呲的对手满面板打滚。
&lt;br /&gt;面点大陆最大的案板台子，决赛开始了。
&lt;br /&gt;
第一场，优势言说，说说各自的优点。
&lt;br /&gt;
拉面:“我们拉面有传统的历史深厚的文化，我们有一清、二白、三绿、四红、五黄的特征，且色香味美，誉满全国，我们工艺精心，面经过揉舞入口极佳，配上汤头佐料，浇上辣椒油那叫一个美味。”
&lt;br /&gt;
饼:“俗话说好吃不如饼子”，“你胡说！你抄袭！”“饺子呢！饺子这不是你台词么！”“饺子！”。然后台下的饼们纷纷举起手里的芥末，台下众食物立马就噤声，片刻又激动的拼命给饼鼓掌，说的好啊，精彩精彩！大有当年东坡肉的风采！
&lt;br /&gt;
麻辣烫裁判敲敲面板，“肃静！肃静！饼继续。”饼:“众所周知我是个有梦想的饼，完毕。”
&lt;br /&gt;
第二场，才艺表演
&lt;br /&gt;
拉面表演了一场美轮美奂的抻面舞，看得众食物连连称赞。
&lt;br /&gt;
饼在锅里翻了个面。众食物鼓掌。
&lt;br /&gt;
第三场文化比拼
&lt;br /&gt;
拉面:“肉面与青菜齐飞，汤汁共辣椒一色”“举杯邀朋友，三人来吃面”台下一片掌声，好诗啊好诗。
&lt;br /&gt;
饼:“从前有个饼，一不小心糊锅了，变成坚饼”。众鼓掌。有个小奶馒头说“哈哈哈糊了，是一糊糊一锅么”，饼“做饼要坚强。”小奶馒头就被家长窝窝头把嘴捂上了。
&lt;br /&gt;
三场比试结束，开始匿名投票阶段，
&lt;br /&gt;
“拉面1票”“拉面1票”“拉面1票”“饼1票”“拉面1票”“饼1票”“拉面1票”“拉面1票”……
&lt;br /&gt;
忽然从门外涌上来三吨小饼干儿，“都坐下！别紧张！我们是三吨小饼干儿！来给饼投票！别紧张我们有芥末！”
&lt;br /&gt;饼得了第一，按规则由他的支持者点灯，可小饼干儿们个子矮呀，就罗成摞去够那灯，&lt;br /&gt;
台下蛋糕捅了捅缩到桌子底下的麻花，“你说他们能不能点着灯呀”，麻花说“嘘别说话，我这么高的个子，千万不能暴露。”
&lt;br /&gt;一个时辰后众面食散去，豌豆小面挽着海鲜包问“咋啦哥们，听说上回打架让饼给揍了？”“想着就来气，过几天去丸子国走走，听说那地方有个章鱼小丸子，专治芥末。”“是么，那到时候组个团一起去呗，取个法子回来，治治那帮子饼。”
&lt;br /&gt;饼干们还在原地努力举高高，终于勉勉强强点着了个灯，耗时三个月。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a name=&quot;dxjjb&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;《有饼来袭》故事三
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;面点大陆 饼国
&lt;br /&gt;“袜底酥将军！如今我们境况不妙呀！不如借这次运动会，我们偷偷来个联姻吧！”“好主意啊！我的馍尊！”袜底酥将军搓搓手。
&lt;br /&gt;运动会规则:不限食物品种，前四名单独领奖，第五、六名同台领奖，第七、八名同台领奖。
&lt;br /&gt;各国几个出色选手都来赛，饼国送来位肥硕的饼公主，“本饼公主宣布！今日我抓到谁或者跟谁同台，就嫁给谁！哈哈哈哈！”选手们一阵哆嗦。
&lt;br /&gt;华夫饼:“我跟那个饼是远亲，但也没听说我们是来相亲的呀”
&lt;br /&gt;龙须面:“萝卜包你先别着急压腿，你不上次跟饼家打架了么？”
&lt;br /&gt;鳗鱼寿司:“别吵他不知道饼来相亲”
&lt;br /&gt;皮蛋瘦肉粥“说多了没用，看谁跑得快了”
&lt;br /&gt;萝卜包“哥们你别哆嗦了”
&lt;br /&gt;白菜卷颤抖的握握拳头
&lt;br /&gt;…………………
&lt;br /&gt;裁判:“比赛开始！”众食物拼的跑啊跑啊…
&lt;br /&gt;跑第六的饼:“亲爱的小哥哥们！人家来了！等等人家嘛～”
&lt;br /&gt;跑第五的龙须面:“哎呀妈呀，救命呀！快救救我呀！白菜卷兄弟快冲上来呀！”
&lt;br /&gt;第九的白菜卷“我要不要快跑！不能给卷卷们丢面子，不能被饼粘上，好纠结！”
&lt;br /&gt;华夫饼:“第一了，想追我没门！”
&lt;br /&gt;萝卜包擦擦汗:“第四，暂时安全！”
&lt;br /&gt;鳗鱼寿司和皮蛋瘦肉粥握握手，饼回头看一眼，这俩又开始哆嗦了。
&lt;br /&gt;赛事情况，华夫饼第一，萝卜包第四，龙须面第五，饼妹第六，鱼和粥分别七八，白菜卷第九。
&lt;br /&gt;突然龙须面伸出一根长面把白菜卷拉到第八，白菜卷一声惨叫:“啊！不要啊兄弟！”
&lt;br /&gt;这时第六的饼妹一个猛冲超过了第五的龙须面，第四的萝卜包见状拼了命的往前跑，龙须面一个使劲又把白菜卷拽到第七，白菜卷呲着牙猛往前推龙须面，龙须面这时一个转身把白菜卷拽到身前，饼第五，白菜卷第六，龙须面第七，粥第八，鱼第九，赛事无比精彩！现场一片狼藉，菜汤撒一地。
&lt;br /&gt;白菜卷一个回旋踢，把龙须面提到前面，
&lt;br /&gt;龙须面火了，又伸出一根面，把白菜卷向前甩，甩大劲了，超过了饼，鱼跟粥也换了个个。
&lt;br /&gt;剩最后几秒！比赛马上要结束了，眼看白菜卷要跟饼同台了，白菜卷满头大汗开始骂街，然后没命的抽出跟腰带，套住龙须面一把拉向自己，鳗鱼寿司惊愕万分。
&lt;br /&gt;“咣！”比赛结束！现场排名华夫饼第一！萝卜包第四！白菜卷第五！龙须面第六！（此时这俩正在互相捶打，抱头痛哭），饼妹第七！鳗鱼寿司第八！（鱼目前正在发呆），皮蛋瘦肉粥第九！
&lt;br /&gt;饼妹扭了扭肥硕的饼腰，冲着诸食物抛了个媚眼“小哥哥们，那就领奖台上见了！”，说完就摇摇摆摆的走了。众食物过来安慰鱼，“鳗鱼寿司兄弟保重啊”“兄弟辛苦啦！”“是啊，兄弟，主要是你跑的也太快了！”鳗鱼寿司摆摆手:“不要紧的，我异域食物，她嫁不过来！”“啊！那真是遗憾～啊不是～太好了，嘿嘿。”“这样啊！那改日见啊兄弟！”
&lt;br /&gt;运动会结束。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a name=&quot;dxjjf&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;《有饼来袭》故事四
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;食物世界很大，势力分散，资源争夺经常上演。
&lt;br /&gt;面点大陆，饼国。
&lt;br /&gt;饼:“紫馒妹妹，今日来此何事？”
&lt;br /&gt;紫薯馒头公主:“得到一张藏宝图，因为地处多国交界，所以特来约你一起去寻宝。”
&lt;br /&gt;饼:“哎呀呀，有这么好的事？那赶快走吧。”
&lt;br /&gt;面点大陆，案板广场，紫薯馒头公主，萝卜包王子，馍尊，过桥米线，墨子酥，…，里里外外几百号食物集合了。藏宝图是过桥米线在一巧克力山洞墙壁所见，口述给墨子酥绘制，交给几国去寻。
&lt;br /&gt;…………………………………………………………………………………
&lt;br /&gt;众人出发，过了牛奶河，爬过几重山，终于到了地方，饼瘫软在地:“我头晕耳鸣，肾虚，肌无力，腰肌劳损，实在没劲了，你们挖吧”。众人努力的挖，挖了好几个月终于挖出个宝箱，打开里面是一大块冰糖。“宝贝啊！”“果然是好东西！”“难得的宝贝！”“商量看怎么分好！”这时饼一个鲤鱼打挺，跃起三米蹦到箱子前。“闪开闪开让我看看！”
&lt;br /&gt;众让开个地方“来吧兄弟，开开眼！”。饼围着箱子转了一圈抱起冰糖，以迅雷不及掩耳之速度将冰糖舔了一遍。
&lt;br /&gt;饼:“哎呀呀看我真是不小心，你们还要么？”众人望着沾满口水的冰糖气的涨红了脸。
&lt;br /&gt;“你怎么能这样！”“真是讨厌！”“一起揍他！”刚说完，呼啦啦围上三吨小饼干儿！
&lt;br /&gt;饼干a:“都别动！我们是三吨小饼干儿！我们手里有酱油！”
&lt;br /&gt;饼干b锤了饼干a的脑袋:“那是机密！机密！蠢货！可不能再把里面还有辣椒油的事说出去！”
&lt;br /&gt;饼:“都闭嘴！”饼干们闭嘴了。饼:“哈哈哈哈！想不到吧，我早有准备！”
&lt;br /&gt;众人愤怒我:“我们跟你拼了！”几番混战，众败退。
&lt;br /&gt;紫薯馒头:“嘤嘤嘤～我回去给你告我妈！”
&lt;br /&gt;萝卜包:“呜呜呜呜～我回去给你告我爸！”
&lt;br /&gt;过桥米线:“哭唧唧～我回去给你告我二大爷！”
&lt;br /&gt;油条:“555555我回去给你告隔壁叔叔的三姑姑！”
&lt;br /&gt;墨子酥:“哇呀呀呀～我回去对镜子！给你告我自己！”“……”
&lt;br /&gt;此事后来不了了之，但是很多食物私底下都不愿意跟饼国来往了。&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Sun, 18 Nov 2018 00:00:00 -0500</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/2018/11/%E6%9C%89%E9%A5%BC%E6%9D%A5%E8%A2%AD%E6%95%85%E4%BA%8B%E7%B3%BB%E5%88%97</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2018/11/%E6%9C%89%E9%A5%BC%E6%9D%A5%E8%A2%AD%E6%95%85%E4%BA%8B%E7%B3%BB%E5%88%97</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>兔区开扒营销策略</title>
				<description>&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;兔区18年4月帖，扒邓伦团队倚靠浩瀚星盘选角公司的画饼忽悠营销策略。结合此后1001夜与香蜜播映期间的操作食用更佳。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h4 id=&quot;推荐阅读--揭秘香蜜撕逼背后的故事--从香蜜评论看防爆实效--兔区海军名远扬&quot;&gt;推荐阅读 | &lt;a href=&quot;/2018/11/香蜜撕逼背后的故事&quot;&gt;揭秘香蜜撕逼背后的故事&lt;/a&gt; | &lt;a href=&quot;/2018/11/大数据分析香蜜N问&quot;&gt;从香蜜评论看防爆实效&lt;/a&gt; | &lt;a href=&quot;/2018/11/兔区海军名远扬&quot;&gt;兔区海军名远扬&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/302237460.jpg&quot; alt=&quot;图0&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/images/302237459.jpg&quot; alt=&quot;图0&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/images/302237461.jpg&quot; alt=&quot;图0&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;好像知道为什么金乌鸦海选和十进三草被水军淹了……
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/302238680.jpg&quot; alt=&quot;图0&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Sun, 18 Nov 2018 00:00:00 -0500</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/2018/11/%E5%85%94%E5%8C%BA%E5%BC%80%E6%89%92%E8%90%A5%E9%94%80%E7%AD%96%E7%95%A5</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2018/11/%E5%85%94%E5%8C%BA%E5%BC%80%E6%89%92%E8%90%A5%E9%94%80%E7%AD%96%E7%95%A5</guid>
			</item>
		
	</channel>
</rss>
