<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<channel>
		<title>六界第一美男烧饼铺</title>
		<description>欢迎来到邓伦团队倾力打造的2018年度魔幻现实主义大饼仓</description>
		<link>http://localhost:4000</link>
		<atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
		
			<item>
				<title>邓本伦虚假流量总结帖</title>
				<description>&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;- 2.1 数据造假
    
    - 2.1.1 金主百草枯: 双十一带货现形记 割韭菜割到了钢筋
    
    - 2.1.2 热搜小王子: 1个月33次热搜 没眼看的讨论量 扶老人当伴郎 有矿
    
    - 2.1.3 海军大本营: 兔区海军名远扬 饼族夜游的点击量
    
    - 2.1.4 全能不可说: 无法屏蔽 无处不在 指哪打哪

- 2.2 人设崩塌

    - 2.2.1 收视小福星: 伦显视跌 伦消视涨 伦存视亡
    
    - 2.2.2 努力好演员: 轧戏不练习 没我就没剧
    
    - 2.2.3 学霸校草苏: 吐痰 抽烟 打架 早恋 校草学霸另有其人
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
</description>
				<pubDate>Tue, 06 Nov 2018 00:00:00 -0500</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/2018/11/%E9%82%93%E6%9C%AC%E4%BC%A6%E8%99%9A%E5%81%87%E6%B5%81%E9%87%8F%E6%80%BB%E7%BB%93%E5%B8%96</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2018/11/%E9%82%93%E6%9C%AC%E4%BC%A6%E8%99%9A%E5%81%87%E6%B5%81%E9%87%8F%E6%80%BB%E7%BB%93%E5%B8%96</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>邓小哥哥的替身们</title>
				<description>&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;武有武替能理解，文有文替不遑让。可第一次发现挖个土还能有手替的。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/301716399.jpg&quot; alt=&quot;图1&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/301718111.jpg&quot; alt=&quot;图2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/301716597.jpg&quot; alt=&quot;图3&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
				<pubDate>Tue, 06 Nov 2018 00:00:00 -0500</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/2018/11/%E9%82%93%E5%B0%8F%E5%93%A5%E5%93%A5%E7%9A%84%E6%9B%BF%E8%BA%AB%E4%BB%AC</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2018/11/%E9%82%93%E5%B0%8F%E5%93%A5%E5%93%A5%E7%9A%84%E6%9B%BF%E8%BA%AB%E4%BB%AC</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>唱唱反调玄学小论坛</title>
				<description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/301717183.jpg&quot; alt=&quot;图1&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/301717188.jpg&quot; alt=&quot;图2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/301717192.jpg&quot; alt=&quot;图3&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Tue, 06 Nov 2018 00:00:00 -0500</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/2018/11/%E5%94%B1%E5%94%B1%E5%8F%8D%E8%B0%83%E7%8E%84%E5%AD%A6%E5%B0%8F%E8%AE%BA%E5%9D%9B</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2018/11/%E5%94%B1%E5%94%B1%E5%8F%8D%E8%B0%83%E7%8E%84%E5%AD%A6%E5%B0%8F%E8%AE%BA%E5%9D%9B</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>兔眼冷观屠龙十日</title>
				<description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/301659579.jpg&quot; alt=&quot;图1&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Tue, 06 Nov 2018 00:00:00 -0500</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/2018/11/%E5%85%94%E7%9C%BC%E5%86%B7%E8%A7%82%E5%B1%A0%E9%BE%99%E5%8D%81%E6%97%A5</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2018/11/%E5%85%94%E7%9C%BC%E5%86%B7%E8%A7%82%E5%B1%A0%E9%BE%99%E5%8D%81%E6%97%A5</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>网暴逻辑推理分析报告</title>
				<description>&lt;p&gt;完全是实证推演，非层主脑洞开花。（PS:跟楼的最主要目的是还原真相， 拼成完整的逻辑线图，目前还差几个数据图基本上完成拼图，SO，阿拉，各位数据大佬，看看是否成立）&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;第一部分分析，网暴案情成立吗？ 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;　　爱一个人或许没理由，锤一个明星在这楼里是多种理由万化为一：被网暴了！！！但当时我们不知道，为什么看场香蜜被集体网暴的原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　故事主线是在这儿开始展开——各路被网暴或被激起义愤的书圈同袍们下了场，纷纷顶贴支持，继而引来更多义士，被封ID坐牢删文掉赞删作品，各专业的人才们，受害者的粉圈们，众实锤抛下，纷纷指向了一个可能：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　这是有目地的团队作案！！否则形成不了几乎全网暴力针对此剧的方方面面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　网暴案情成立。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　有了受害者，自然要追溯核心——作案动机！&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;第二部分，动机是否成立？ 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;　　排除法：众猜之下，首先排除了当时同播剧延禧，后来也证明他们的主要擂台是如懿，顶多宣发控制分流。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　女主团队：团队沉默，中立，部分CP粉被引导。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　男主团队：实证证明，所谓剧粉书粉群实际上就是后援会的人分流出去，官博宣发排除了男二，实证此官博为男主粉。（这一表态是跟着剧粉书粉的网暴一起带节奏暗指男二加戏注水等等）官博与工作室相联。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　男二团队：无实证表明他们自黑（男二本人关博十日涨粉关键时刻因网暴受骚扰出国，所谓屠龙十日）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　其他团队：无实证。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　作案手段：造谣，诽谤，辱骂，抹黑，网暴，人肉等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　作案方法：利用社交平台封杀言论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　案情发展时间线：第一波攻击是剑指男二润玉扮演者，第二波攻击围攻编剧，原著，路人，第二波攻击看似次生灾害，主要针对编剧，原著，剧评关心，但实际上按案情中心逻辑分析，其实就是要掩盖男主饼饼的业务能力实在被剧中女主男二吊打的黑洞，祸水东引男二小罗，剧高潮期间成功防爆男二的红利，第三波攻击女主小紫，强拆CP粉提成男主的唯粉。到现在，按此三条线的对象，有规律的攻击仍在继续。&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;第三部分，案情合理逻辑分析： 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;　　各种实证下，有一组数据图形成一目了然的收视天坑图分析，这组数据图一出炉，只有男主饼饼团队是最大利益化者，也就是作案动机——为了香蜜红了后的红利最大限度使男主所有，屠男二，压女主，联动营销号下场推波助澜，防爆成功，可参考当时男主涨粉数据联系是成正比，而男二几乎降至停顿，大一番女主完全被压制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　目的：同时防暴女主男二。争夺香蜜剧因这两位的出色演技在暑假期间红了的红利。（别忘了香蜜二播，以及国外上映。本楼男主饼饼团队们追逐利益的操作不会停止，为什么此楼打击饼饼转头就去对付小罗小紫，不仅是散粉们的行为，而是营销联动就可知了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　所以任何事态的发展看似偶然其实未必然，乱象之下，所有的逻辑推理皆指向资本追逐利益的核心，这个剧的红利约半年左右，结束大概也在那个时候。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　就在今天，不是又开始热搜了么！&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;第四部分：各受害人到底损失了多少？ 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;　　这就是我需要拼图的最后两块，（各位数据大佬交给你们啦 ）只有数字才能说明更多的真相。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　举例：小罗在停博十日剧播期间基数是七百万粉丝，到现在九百多万缓慢增长不足一千万，根据各数据大佬的基数图，可科学做出个大致数据以作参考，小紫亦是，再参考这次双十一的商业价值，数字是冷冰冰的残酷，小罗作为刚刚上升期的演员，他的损失很大，这个数字对他的事业而言，很残酷！其中包括名誉损失，当然目前我们也只能从数据上得出商业推演，而小紫的基盘更大，损失才是最大的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　还有剧方的，作者的等等，举例也只能从三主演来拼图最合适。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　综合以上分析，所有的一切，都是追求利益最大化，实际上这次饼家营销并不成功，制片人刘宁也是照着资方市场发声的，明显针对的是香蜜二播和海外放映，他放弃了饼家，各种数据表明，女主男二在剧中是成功的。（都扔掉情感方面的脑洞，人民币游戏规则就没这一条好吧）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　此章题外话：小罗小紫家，现在是要努力止损的时间，其实已过最佳时间，饼家团队营销手段下流，但抢占了市场先机，现在扼住些论坛，都是在为还有几月的红利时间，两家忠言，无论是外撕内撕都没必要，都不缺人才啊，这么多锤不知道怎么用就可笑了！前段时间我无语的听到此楼居然成了两家所厌之地，资本市场，无利不起风浪，不是低头服软或软语温求就会放弃的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　各位跟楼的，我下注，针对两家捆绑农历年底基本结束。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　这是此楼到目前为止的主线剧情分析报告，这篇前天发的，被删，我又补了些，此楼副线其实也是这条主逻辑线互相推动，我惊讶的发现还有伏笔。这就有意思了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　下次再聊剧情副线和伏笔逻辑分析报告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　哦对了，还有粉圈的事，现在么，明显是饼家独对两家，饼家想吓退或哄退一家只对付一家，当真是玩弄在股掌之间，各位亲仔细看职业粉在楼里带的节奏就明白啦。这话算我额外奉告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　恩，我的最爱是，英剧《谋杀》女主米瑞，美剧《真探》男主马修。国内哥哥张国荣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　一个多月前，我对娱圈事知识为零，跟楼速成，所以不认真爬楼的你们真的缺了很多乐趣。&lt;/p&gt;

</description>
				<pubDate>Mon, 05 Nov 2018 00:00:00 -0500</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/2018/11/%E7%BD%91%E6%9A%B4%E9%80%BB%E8%BE%91%E6%8E%A8%E7%90%86%E5%88%86%E6%9E%90%E6%8A%A5%E5%91%8A</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2018/11/%E7%BD%91%E6%9A%B4%E9%80%BB%E8%BE%91%E6%8E%A8%E7%90%86%E5%88%86%E6%9E%90%E6%8A%A5%E5%91%8A</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>惊闻我们将成为被告</title>
				<description>&lt;p&gt;如果说这个夏天有我最后悔的事儿，那就是看了香蜜沉沉烬如霜，在此我不想讨论所谓剧情和三观，那似乎不太客观，说起来不停的车轱辘，到最后谁也说服不了谁，我只想说说关于这部看似普通的电视剧背后发生的一系列不普通的事儿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我加入天涯高楼是因为写了个同人文后被赫赫有名的香蜜剧粉刷屏式辱骂，最后不得不删文了事。剧粉骂我的原因很简单，你为什么不写男主，要写男配？我认为想写谁是我的自由，可惜我把事情看的太简单。直到现在我都搞不明白，写个同人为什么需要挂律师信才能吓退剧粉？在这之后我知道还有别的同人作者和我有一样待遇，不仅是同人作者，还有原著作者，电视编剧，至今还在被剧粉辱骂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么问题来了，剧粉一直口口声声称自己是剧粉，但我始终认为，剧粉看的是整部戏，而不是掐着秒表数男主上线时间，只关心男主出场镜头，关心到上阵用种种不可描述的言语去无差别攻击原著作者编剧，甚至写同人的作者，给男二罗云熙先生剪辑CUT的UP。这种情况看剧这么多年，我闻所未闻。最后让我出离愤怒的是一个朋友因为写润玉同人被辱骂到近乎抑郁，现在全靠安眠药度日。而我一直比较崇拜的一位作者关心则乱，因为发表了一篇剧评，再一次重复无数作者的命运，被剧粉，男主粉，邓伦先生的粉丝一拥而上，最后不得不删评退出微博，凡此种种，皆有实证。所以如果邓先生的工作室要说我们在这一点上是造谣攻击邓先生，那只怕是不成立的。因为在此事上我们攻击的一直是粉丝，不知您是以哪个身份说您被诬蔑造谣？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;微博被霸占，豆瓣满天黑帖，我直接去了天涯发表评论，述说了我的遭遇，我也说对邓伦一生黑，我厌恶他的理由很简单，我在天涯这么说，在这儿还是这么说。邓伦身为一个明星，一个偶像，他负有引导粉丝行为的责任。我还记得墨香铜臭事件，所有人都在攻击她的粉丝人肉别人她应该承担相应责任，即使她先后发了八次声明号召粉丝不要撕。那么邓伦先生呢，作为一个名气远远超过网文作者的明星，他的支持者干出种种匪夷所思的事情，他是否负有责任？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我很失望，若说他完全不知道剧粉也好，男主粉也罢，真人粉丝亦可，在疯狂辱骂曾经合作过的同事（这里的同事指同组演员，编剧，原著作者）我是不相信的，撕成那样，就算他本人不知道，制作人不知道？官博不知道？他的助理经纪人不知道？制作人出面回应了注水事件，官博下场评价点赞，经纪人更是直接在回应粉丝的话中提到一个很多路人并不知道的剧粉群，所以邓先生到底知不知道？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人说消息闭塞，两耳不闻窗外事只知道工作。那么有人说他轧戏不敬业，粉丝凌晨三点半找到经纪人，凌晨四点半制作人久为他澄清。我想就此合理推断他和本剧制作方保持着紧密联系应当是没问题的。那么在全网暴动毫无底线辱骂同事，直至牵连整部剧收视的时候，邓先生为什么不能像林更新在楚乔传出现同样问题的时候那样站出来，让粉丝不要撕，好好看戏。我相信他这样做是有用的，因为所有撕的人都是在说他戏份少是想看他，既然想看他，他的话应该有用。可惜他没有站出来。撕罗云熙不站出来，撕原著作者电线他没反应，撕编剧徐子善依旧视若无睹，我们同人作者人小位卑，他不知道，撕到写知否知否的作者关心则乱身上，他还是保持沉默。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我一直认为，公众人物尤其是拥有大量粉丝的明星，本身不管内在如何，至少在表面应该起到引领社会风气向上的作用。可很遗憾一等再等，邓先生在这场大战中没有说过半句话。他的粉丝解释说他说什么都不合适。怎么会不合适呢，他哪怕说一句我后期戏份会多起来，安抚一下所谓的剧粉也可以啊。不管有用没用，他做了，我至少可以告诉自己，这个明星是力有不逮，他不是不作为。奈何他就是不作为，一条道走到黑，眼睁睁看着这部明明制作优良的电视剧因为撕而热度越来越高，他的名气越来越大，但电视剧收视率却越来越低，我直到如今都难以明白他当时的想法到底是什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们在天涯八的除了这些粉丝的疯狂，最主要的就是烧饼事件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这事儿我想也是很多人知道的。邓先生后援会号召粉丝筹集九万块应援真朋友杀青，最后应援出一桌价廉物美的烧饼，因此牵连出买假货，会员费集资数十万种种匪夷所思的事迹。我们在天涯质疑的就是此事到底如何定性，是否是非法集资，会员费是否需要上税，是否退款。有些人说退了，但现在有当初的会员站出来说没有退。退不退的我想多问一句，九万元应援，为何不是给剧组人员订餐，不是给导演和同事买小礼物，反而是给邓先生工作室人员送了种种奢侈品。账目不清不楚说我们这些没缴费的没资格质疑，当初缴费的粉丝应当有权利讨要一个公道吧？这种应援风气是国家数次批判的，账目有问题是邓先生后援会自行暴露，会员费链接至今有实图。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有此事邓先生肯定应该知道对不对，您的后援会公布账目说给您买了一个几万块的包，为您说话的粉丝说那不是买的，是以前就有的，后援会在做假账，但您依旧保持沉默，您和您的工作室从未就此事公开发布过声明，只有您的经纪人和粉丝一段截图谈及此事，您的经纪人回答是后援会没问题，让粉丝不要那么大戾气，乖乖去给你做数据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;请问邓先生，您的粉丝为你出钱出力，最后账目不清，连问一声的资格都没有，只能闭头去给您做数据，这又是什么道理？您身为一个高收入的明星，收粉丝几万块的包又是哪儿来的良好品性，是国家鼓励和提倡的吗？您没否认过自己收了包，您的经纪人也没否认过自己收了名贵雪茄，我们在天涯批判，算什么造谣？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最可笑的是一波未平一波又起，您在成都做活动，惊爆出要买商家3880的东西才能与您合照，您的四川分会又闹出账目不清的丑闻，据说集了一万块去给您做宣传开屏，但负责集资的人不让用发票，因为发票要上税，难道不该上税吗？……我就想问问这事儿您知不知道，您对此的态度如何，我们反正是将此事转到了天涯，然后大家集体嘲笑说您的后援会很可笑，这不算造您的谣吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有ins事件，大家在讨论到底谁带节奏，其实我认为您关没关过自己的朋友不重要，重要的是有人质疑您99万送礼的时候您站出来了，但您认证的好朋友杨紫被舆论攻击倒贴的时候您没有站出来。当然我们有可能自作多情，毕竟明星亲如一家，粉丝撕成仇家的事情太多了。可我们就此发表真朋友应该如何做的看法我想也没有任何问题，我们认为真朋友的您应该站出来说明杨紫不是一个倒贴的，一个碰瓷的，一个不要脸只想炒作的女明星更没问题吧？从我来说，如果我的朋友因为我的原因被诬蔑攻击，我一定会站出来为她解释清楚真相。但您就是一声不吭，直至今日您的粉丝还在辱骂杨紫是丑紫，是硅胶怪，是倒贴女。您希望我们这些观众怎么评价您？如果这也是造谣，那我们商量过了集体应诉，请法官理清楚此事的真相吧，我们也想到知道到底是谁请了水军发动营销号同时攻击杨紫小姐。同时在网上大量发布辱骂言论应该付出什么代价。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们在天涯还说了什么呢，说您不是校草，不是学霸，不是什么所谓的红二代红三代，这些都是网上给您安排的人设背景，您自己又从来没站出来澄清过，我们好奇扒一下都不行？哦，我们还说您不适合演古偶，您丑，您弯腰驼背，您不是收视小福星，带不动收视，您的周边卖的不好，杂志卖的不好。八您的中学经历，我当时还为您澄清了一下，说您不是退学，没有偷东西，我觉得我很实事求是了。但我了解的是您的很多校友同学真的不认为您是校草，校草另有其人。我们也从本心认为您在演香蜜沉沉烬如霜时就是演技不好，就是扮相不好，就是弯腰驼背，就是丑，我们这也是造谣吗？难道现在看个剧还不能评价演员了，说了就是造谣？如果真是这样，那法官若判我们败诉，我们给您登报，说您就是帅帅帅，演技好扮相好仪态佳就是了，这个我们就不和您硬争了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至于收视的问题，那不是我们说的，有直观的收视图对比，是多少收视率就是多少收视率，不是你粉丝说有你的快乐大本营收视肯定能爆就可以爆，有魔尊出现的那一集收视飙升就可以飙升，我认为选择权还在真正观众手里，或者这也是我们根据索福瑞数据造的谣，诋毁了您的专业能力？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然面对晋江网友留言区被封号，UP主被举报视频挂掉，知乎答友因为点赞被永久封号，被禁言，被删评，我们怀疑有资本操控，而且这资本与您有关，这是我们对于娱乐圈事件的常规怀疑。到时上庭法官问我们的话，我们也会直接回答，因为以前一直没事儿，但给批判您的答案点赞，回答不利于您的评论肯定就会出事，知乎晋江封了多少号，大家心里有数，这是有证据的。这种情况不知法官到时会调查出什么结果？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对对对，我们还嘲讽您一个月上33次新浪热搜营销太过，微博涨粉僵尸号太多。前一个问题您的粉丝都说是他们给搜上去的，要不就是黑您的人给买的，我们坚持认为是您的团队买来营销您自己的炒作手段。其实我也很想知道真相到底是怎么回事儿，上庭之后我希望法官派人取证，证明您的清白，如果真是别人买来黑您的或者粉丝搜的，您的粉丝也是完全凭借实力自己涨上去的，您从头至尾一点水军都没买，一个公关公司，一个营销号都没找，那我们愿意集体承担无端臆测的责任，法官怎么判我们怎么执行，绝不推诿。但如果您确实动用公关公司营销号炒作营销，我希望您也能发表公开声明坦承自己的作为，还别人一个清白。娱乐时代，营销不可耻，但营销了不肯承认，还要栽赃别人，那就十分可耻了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;让我想想还有什么？对了，我们还说您对前女友太狠，这个前女友是指金晨小姐。金晨小姐因为戴了一条手链，上有D字母，被猜测为有复合之意，您的经纪人先是说绝不可能复合，接着全网营销号上阵，您的粉丝随即跟上，辱骂她借您炒作，我是多么希望您站出来说一句，不要骂金晨，我们好聚好散，您照样保持沉默。此事大大提升了您的名气，还有您经纪人斩钉截铁的回应图挂在网上，那不好意思，我们只能站在女性角度出发，说您在此事上处置太渣男。这种事儿每天都有不少人被骂，不知道此事是否有算在您的公告书里，算作我们造谣的一件铁证。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再让我想下去，实在就想不出来我们还说了什么，剩下的就是用您的照片和许多明星对比，我们一致认为您就是不适合古偶，还是那句话，这是观众的自由权利，您就算告到中央，我们也不认为我们会因此败诉承担责任。若您在这一点上都能胜诉，那我觉得我们只有集体移民了……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一路看下来，楼高万丈，有无数人加入，有路人，也有受害者，您到现在还认为我们只是在造谣您，诬蔑您，是职业黑子吗？我相信您心里有数。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;香蜜沉沉烬如霜这部剧，真是一部神剧，我看一部剧，看的心力交瘁，看的黯然神伤，看的心寒无比，看出了人生百态，看出了社会现实，但我也看到了总有人站出来，总有人不肯妥协，总有人明知弱小还在努力抗争！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;您扪心自问，您的粉丝说这部戏您本来不想接的，是看在杨紫面子上才接，有没有这部剧您都会红，但事实真相是否如此，我想所有人都心知肚明。您享受了这部电视剧给您带来的一切加成，您是否也该为这部剧做些什么，回馈些什么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一路看下来，这部电视剧所有的争论，撕逼，由此衍生的粉丝人肉事件，辱骂事件，天涯晋江的万丈高楼，中心点其实都是您，争论您的戏份，争论您的人设，争论您的扮相，还有人在心痛说我们诬蔑您，这都是在为您争取利益好处啊！您为什么就是不肯出来安抚一下，为什么就是从头至尾语焉不详不明确表明态度，我不要求您空降粉丝群让粉丝不要撕，难道站出来说一句我的同事没有加戏，编剧和原作者不可能和我同事发生什么潜规则事件，说一句支持我的粉丝们，你们不要再去攻击无辜的路人，我的朋友，看剧有不同意见很正常，这都不行吗！！！这个要求何其简单，为什么你就是不肯，你做了到底会损伤你什么，你告诉我，告诉所有网友，是会败你的人缘，还是会让所谓的剧粉转而厌恶你，还是会影响整部戏的收视率，或者会让辱骂事件更猛烈？你摸着自己的良心告诉我，回答我们这些看过戏的观众！！！您的苦衷到底在哪儿？今天只要你站出来说一句良心话，我们就会停止所谓的黑你，你肯不肯！！！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;假如你只想用一封公告书，或者律师函来警告我们，要强行打断我们的脊梁，那很抱歉，不行！我宁可亲自去北京上访，我豁出一切不要自己的笔名，放弃自己安静的现实生活，我也做不到被压在地上踩在别人脚底然后丢掉自己的良心！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;罗云熙被人肉的时候您沉默，电线这个原作者被造谣的时候您沉默，徐子善编剧被骂的关评的时候您沉默，关心则乱退出微博的时候您沉默，粉丝应援数目不对的时候您沉默，会费集资闹大的时候您沉默，前女友被骂您沉默，您亲自盖章双方父母都很熟的好朋友被骂倒贴的时候您还是沉默，当然我们这些更弱小的同人作者被人肉威胁的时候您更是不知道，现在天涯万丈高楼盖起来，知乎答友对您出离愤怒，纷纷抨击您的时候您终于不沉默了，您网络通了，您一下子耳聪目明了，您什么都知道了，您要证明自己的清白维权了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那好吧，既然如此我只能说您收集证据也好，正式起诉也罢，我们陪您走下去，我还想相信这社会这世道，我还认为这终归是共产党的天下，我们国家始终是依法治国，而不是谁可以只手遮天！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然对您的粉丝而言，您总是那么无辜，不管发生什么事情您都不知道，合法的不合法的，黑的白的灰色地带的，对朋友的对同事的对路人的，您的粉丝最常说的一句话就是我们邓伦无辜，我们邓伦什么都不知道，都是有人在黑他，工作室废物，为什么还不告，搞死那些黑子，我们这么佛的粉丝都忍不住了，还有人叫嚣让那些黑子赔个几万块他们就闭嘴了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;粉丝们，你们放心，起诉之后你们就会发现我们这些黑子兼职多得很，来自各个行业，作者，时尚评论人，经商的，画画的等等等等，我们认为律师费什么的我们还是出得起的，我们也不会肉痛到哪儿，而且谁败诉谁承担费用，我们比较乐观，不认为自己真需要割什么肉，就不需要为我们操心了，谢谢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;愿你们的邓先生，永远只是一个26岁，在娱乐圈浮沉多年却什么都不知道的无辜的孩子，上庭那一日，法官宣判那一日，他也依旧是那个孩子，如果真相就是如此，相信我，其实我也会很欣慰。&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Mon, 05 Nov 2018 00:00:00 -0500</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/2018/11/%E6%83%8A%E9%97%BB%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%B0%86%E6%88%90%E4%B8%BA%E8%A2%AB%E5%91%8A</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2018/11/%E6%83%8A%E9%97%BB%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%B0%86%E6%88%90%E4%B8%BA%E8%A2%AB%E5%91%8A</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>实锤整理帖</title>
				<description>&lt;p&gt;1、人肉网络暴力&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;先放海报&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.1 对电线大大的网络暴力证据图&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.2 对徐编剧的网络暴力证据图&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.3 关大的微博与网络暴力证据图&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.4对罗粉的人肉，对罗的网络暴力证据图&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.5 对紫粉的人肉与网暴图&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.6 对文人的网暴图&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.7 对无辜路人的网暴图&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.8 对制片人刘宁的网暴图&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.9 对1001男二陈奕龙的网暴&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.10 撕故宫工作人员和背背佳（未上升网暴）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.11 联动yxh撕金主爸爸&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.12 总结&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2、封锁言论自由强迫&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;放海报&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.1 微博白色之夜，微博万锤楼和饼心姐姐去世当场&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.2 微博yxh一起出动，带动言论&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.2 豆瓣海军入场，dl安利贴与lyx和yz黑帖，控制最赞&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.4 知乎被折叠降赞&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.5 up主被举报&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.6 兔区账号被封&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.7 唯有涯叔刚，六界皆招反噬和翻车时间线&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.8 总结&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3、集资偷税漏税&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;放海报&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.1 会费，微店途径集资，合理吗？税交没？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.2 快本集资账目不清，握手1000元？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.3 真朋友集资账目不清，钱在哪儿？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.4 四川后援会 被爆出 3888元合照&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.5 果酱榜集资，说最后与剩余做公益，到哪儿去了？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.6 披着公益的皮集资艹销量，公益不容玷污&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.7 饼心姐姐和坚饼姐姐&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.8 总结&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4、负能量的明星对未成年的负面影响&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;放海报&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.1 举例几个未成年，北北的小凤凰等&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.2 披着公益的皮集资，要未成年几十块的零花钱&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.3 撕逼撕成瘾，产粮不行氪金不行唯有撕逼行&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.4 可怕的卧底（不知道放哪儿），反黑组没拉黑反而挂被人肉的他家大粉&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.5 ns大粉，作为大粉影响太大，带坏小孩&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.6 人手30个小号到人手70个小号，其中未成年人有啥时间学习&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5、团队下场引导祭天行动&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;放海报&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5.1 官博与剧粉群为dl方掌控&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5.2 剧粉群组织撕逼&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5.3 香蜜祭天行动时间线（阿拉蕾大神整理）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5.4 若未撕逼情况会怎样？（油管数据分析）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5.5 dl反黑组，举报罗家澄清贴，（对紫家有啥没？）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5.5 总结&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6、dl的不作为甚至引导撕逼&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;放海报&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6.1 林更新与华晨宇的正面例子&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6.2 自然而然与学会坚强&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6.3 反插朋友一刀时打广告&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6.4 各种疑似撩cp粉，而紫家无数次想解绑&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6.5 家里有矿&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6.6 邓先生（疑似本人）举报紫家澄清视频&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6.7 邓伦是其邓伦工作室唯一法人和100%股东（来自天涯社区客户端）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6.8 总结&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7、dl人品怎样&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7.1 知乎长文 ，不仁不义不忠之人&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7.2 对前女友渣&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7.3 dl做你的好朋友&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7.4 生日无人送祝福，娱乐圈百草枯&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7.6 爸哪对小山竹怎样？小山竹两年送生日祝福未回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7.7 吐痰乱扔烟头摸屁屁，无烟区吸烟&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7.8 轧戏不敬业&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7.9 各种人设疑似崩塌&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7.10 总结&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8、dl相关产粮（主要来自美男楼，部分来自其余六界）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8.1 美图欣赏&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8.2 歌曲欣赏&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8.3 诗词欣赏&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8.4 论文欣赏&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8.5 销售battle，扒水数据分析&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8.6 小故事欣赏&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Mon, 05 Nov 2018 00:00:00 -0500</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/2018/11/%E5%AE%9E%E9%94%A4%E6%95%B4%E7%90%86%E5%B8%96</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2018/11/%E5%AE%9E%E9%94%A4%E6%95%B4%E7%90%86%E5%B8%96</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>从内外网评论大数据看香蜜</title>
				<description>&lt;p&gt;我是海外真·剧粉，第一次完整看香蜜是在油管，观感不错，评论总体和谐。偶尔提到香蜜撕逼的，我也都当成是常见炒作套路没有重视。直到刷完后还是很喜欢，忍不住翻墙回来看评论开弹幕，又闲着吃了六界第一美男瓜，才发现墙内外对此剧的评价简直天差地别，内网围绕此剧”撕逼”之惨烈史所未见(证据显示官方下场带节奏，其影响包括延续至今的无端造谣、侮辱谩骂、人肉网友、恶意删帖封号等等，远超粉圈撕逼范畴，详见实锤站整理)，引发了我心中关于香蜜的无数疑问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特别是看到有人说香蜜因为撕逼而红，本剧粉不服，所以特别希望能模拟出海军没有下场时观众对香蜜的自然评价。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而那是不可能的。只是因为油管不直接处在国娱市场中，而翻墙控评的成本和障碍较大，所以合情猜测能避免被直接投放海军。当然，即使如此它依然受到微博、微信、豆瓣等平台的辐射影响，不可避免的被带节奏。只是相对而言，我们更可能看出无海军直接下场情况下普通观众群对本剧的观感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此，我爬取了Youtube(下称油管)及腾讯(下称企鹅)网香蜜官方频道截止当地时间18年10月3日0点的全部评论，做人工智障版数据分析，并给出我的解读。各位看官也可以看图说话。所有代码都有存档保证可重复，储存于&lt;a href=&quot;https://github.com/liujiediyimeinan/-&quot;&gt;六界第一美男实锤站&lt;/a&gt;中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据以下分析，我主要用到的方法和得出的结论有：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;第一至五问基于油管评论，根据主要角色演员的言及率随时间、集数的改变，反驳了内网中流传甚广而明显与事实不符的洗脑言论。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;第六至十问基于油管评论，根据关于制作团队、主要角色及演员的情感分析，体现出&lt;strong&gt;邓伦在主要角色之中演技、外貌、角色讨论度与受欢迎程度皆&lt;em&gt;无&lt;/em&gt;过人之处，与内网造势殊异&lt;/strong&gt;。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;第十一问至第十三问&lt;/strong&gt;比较腾讯(内网)与油管(外网)评论中对角色演员言及趋势的异同，作为证据显示出内网中舆论操作的存在，并量化估计出内网控舆操作的实际效果：&lt;strong&gt;赶客、防爆、吸血&lt;/strong&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;桩桩件件，触目惊心。以下继续。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;youtube篇&quot;&gt;【Youtube篇】&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;以下，从油管开始，我们来看海军疑似没有直接下场时，以普通观众为主体的评论中对香蜜的态度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;数据来源：Python对接Youtube API v3，爬取Youtube江苏卫视官方频道《香蜜沉沉烬如霜》下所有视频（63集）的主评论（对评论的回复不计入）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;样本量：2018-8-4至2018-10-6当地时间0点，共40206条，包括繁简体中文、英语和其他各种我认不出来的语言。以下分析基于中文，对繁体评论进行简体转化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;一问邓伦与杨紫大女主还是大男主&quot;&gt;【一问】邓伦与杨紫：大女主还是大男主？&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;从最简单粗暴的开始，来看一眼评论中对演员全名的言及次数。如下图，浅色部分显示所有主评论中出现演员全名的条数，深色部分显示所有提到过演员全名的条目中出现的用户ID数。精确匹配，错字不计，昵称不计。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://github.com/liujiediyimeinan/XMNQ/blob/master/%E6%BC%94%E5%91%98%E5%85%A8%E5%90%8D.png?raw=true&quot; alt=&quot;图1&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;备注: 浅色是评论数，深色是提到角色的用户ID数我的理解是，言及次数体现演员自身的知名度与讨论度，也反映出演员自身对收视群体的号召力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;图中演员全名的言及条数比ID数基本在1~1.5之间，平均每个用户提到演员名称1~1.5条，说明不存在大范围的高频刷某演员姓名的用户，可以反映出观众群体还是比较客观的。其中，言及数对ID数之比更高，说明演员的关注人群对其讨论更热烈，即死忠度较高；言及数对ID数之比更低，说明同样的讨论度来自的人群更广泛，即认知度较广。 图中评论总数与ID数皆为杨紫&amp;gt;邓伦&amp;gt;其他，与角色番位与戏份是相符合的。&lt;strong&gt;杨紫作为演员而言，在观众中的知名度更高，讨论人群更广，不存在平番甚至大男主现象。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;具体到每一集看，这种对演员的讨论度随集数的变化又如何呢？总结每集评论中提及杨紫，邓伦，罗云熙全名的条目数，如下所示。图中横轴为1-63集集数，纵轴为每集下方对各演员全名的言及数，曲线来自LOESS拟合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://github.com/liujiediyimeinan/XMNQ/blob/master/%E6%BC%94%E5%91%98%E9%9B%86%E6%95%B0.png?raw=true&quot; alt=&quot;图2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;二问邓伦与杨紫提携还是吸血&quot;&gt;【二问】邓伦与杨紫：提携还是吸血？&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;我的理解是，在剧集开始阶段，杨紫肩负起最大的讨论度，说明在三人之中她的知名度最高，对观众的号召力最强。从宣传聚集、吸引基本观众群的角度，她对本剧的贡献是最大的，与邓伦有壁。随着剧集发展，邓伦全名的讨论度逐渐上升。在不考虑水军造势的情况下，这是通过角色和剧情而引发的演员讨论度，而这一切，如果没有开篇慕杨紫之名而来的基础观众群是无法实现的。&lt;strong&gt;杨紫对邓伦的提携之情不可磨灭，而说她吸血则是倒打一耙。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;三问剧粉与男二粉男二粉率先撕逼男二粉日天日地&quot;&gt;【三问】”剧粉”与”男二粉”：男二粉率先撕逼？男二粉日天日地？&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;我的理解是，为演员而看剧的观众自然会在评论中言及演员姓名。与之对应的是，罗云熙在前中期多达15集的剧集里不曾有姓名（言及数等于0），剧集伊始阶段凭借演员名气吸引观众群的号召力可以忽略不计。这一事实体现出他在此剧前实为基本没粉小透明，也排除了团队造势的可能。然而在此情况下，随着剧情发展，演员全名的言及率不断上升。这是典型的通过剧集在观众心中逐渐留下姓名的模式。&lt;strong&gt;所以，所谓男二粉，基本都是看了剧之后才有了偏好。本质上都是剧粉。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;四问主角粉与男二加戏遭反噬强捧遭天谴&quot;&gt;【四问】”主角粉”与男二：加戏遭反噬？强捧遭天谴？&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;根据发布评论的时间顺序，来看三个演员的姓名言及频率与时间关系，似乎更为明显。下图中横轴是开播以来的日期，纵轴是对各演员全名言及的频率密度，简而言之曲线越高，说明对某一演员的言及越集中于那个时间段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://github.com/liujiediyimeinan/XMNQ/blob/master/%E6%BC%94%E5%91%98%E8%A8%80%E5%8F%8A.png?raw=true&quot; alt=&quot;图3&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的理解是，这条曲线验证了前面的观点，杨紫开头抗宣传知名度，罗云熙后期抗爆点讨论度。9月3日是大结局，三方讨论度都达到最高点，罗云熙更是异军突起。此处可以排除水军操作，原因在于前期和总体存在感都太弱，如果真的大费周章跑到油管宣传造势，也不会一直等到大结局。&lt;strong&gt;这更符合观众通过一部剧、一个角色认识了一个演员的曲线&lt;/strong&gt;，而非点状造势、其余疲软的“强捧遭天谴”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以上只统计了每位演员的讨论度，然而对于一个典型观众而言，所能直接接触到的只有角色本身。对于剧中各角色的讨论度又是如何呢？&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;锦觅:锦觅[她的]?[^&amp;lt;娘妈爸爹&amp;gt;]\|葡萄[她的]?[^&amp;lt;娘妈爸爹&amp;gt;]]\|小淘淘\|霜花\|果子\|觅儿\|医女\|圣女\|女主[她的]?[^&amp;lt;娘妈爸爹&amp;gt;]\|女[一1][她的]?[^&amp;lt;娘妈爸爹&amp;gt;] 
旭凤:旭凤[他的]?[^&amp;lt;娘妈爸爹&amp;gt;]\|凤凰[他的]?[^&amp;lt;娘妈爸爹&amp;gt;]\|二凤\|凤娃\|二殿[他的]?[^&amp;lt;娘妈爸爹&amp;gt;]\|火神[他的]?[^&amp;lt;娘妈爸爹&amp;gt;]\|战神\|熠王\|貂哥\|鸦鸦\|男主[他的]?[^&amp;lt;娘妈爸爹&amp;gt;]\|男[一1][他的]?[^&amp;lt;娘妈爸爹&amp;gt;] 
润玉:润玉[他的]?[^&amp;lt;娘妈爸爹&amp;gt;]\|大龙\|大殿[他的]?[^&amp;lt;娘妈爸爹&amp;gt;]\|夜神[他的]?[^&amp;lt;娘妈爸爹&amp;gt;]\|白龙\|应龙\|小鱼[他的]?[^&amp;lt;娘妈爸爹&amp;gt;]\|男[二2][他的]?[^&amp;lt;娘妈爸爹&amp;gt;] 
天后:天后\|荼姚
天帝:天帝\|太微
穗禾:穗禾\|鸟族公主
月下仙人:月老\|月下仙人\|狐狸\|红红
彦佑:[扑噗][嗤哧]\|彦佑\|蛇
鎏英:鎏英\|魔[族界]公主\|卞城公主
缘机:缘机\|机机
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;以上穷举了几个角色主要的昵称，使用正则匹配规则，一条主评论中提及任何一种昵称就算一次言及。为表示公平，贴心的排除了类似“锦觅她娘”这种称呼代指。在此基础上，统计每个角色言及数，如下图。由于很多人弄混了穗禾与鎏英的番位，这里女二、女三这两个字眼的言及没有计入（御三家之外的匹配规则都比较粗略，请见谅）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://github.com/liujiediyimeinan/XMNQ/blob/master/%E8%A7%92%E8%89%B2%E8%A8%80%E5%8F%8A.png?raw=true&quot; alt=&quot;图4&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;五问路人与润玉润玉被撕出了姓名&quot;&gt;【五问】”路人”与润玉：润玉被撕出了姓名？&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;以下还是看御三家的角色昵称言及数随集数的分布情况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://github.com/liujiediyimeinan/XMNQ/blob/master/%E8%A7%92%E8%89%B2%E5%88%86%E9%9B%86.png?raw=true&quot; alt=&quot;图5&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可以看出，几乎从14集起润玉角色的讨论度一路领跑。而此时距离被谣传加戏的29集，还有14集的距离，距离据传灵修撕逼的36集，还有21集的距离。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;六问邓伦因为香蜜而疯狂涨粉&quot;&gt;【六问】邓伦：因为香蜜而疯狂涨粉？&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;考虑到演员个人形象深入人心之时，观众会习惯性以演员名称呼角色，而演员籍籍无名但角色深入人心之时，观众会习惯性以角色名称呼演员，二者有着不可分割的一面。统计评论中提及演员名或角色名作为一次综合言及，并且将“1+该评论的点赞数*0.3+回复数*0.7”作为综合讨论度，分集统计演员-角色综合讨论度，得到下图。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://github.com/liujiediyimeinan/XMNQ/blob/master/%E7%BB%BC%E5%90%88%E5%88%86%E9%9B%86.png?raw=true&quot; alt=&quot;图6&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;计入演员全名的讨论度使得男一男二讨论热度的交叉点后延，约在19集左右。综上，按照上述标准，油管上综合讨论度最高的角色是罗云熙饰演的润玉（截止18年10月3日）。结合剧播后三人微博涨粉情况，邓伦一骑绝尘，疯狂涨粉1300+万，对比罗云熙涨粉300万，这与油管上观众对二人的讨论热度大相径庭。&lt;strong&gt;即使邓伦粉丝数疯涨，也合理怀疑其中绝大部分不是由于香蜜观众转粉。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以上统计了讨论度变化趋势。严谨的瓜客心知肚明，讨论度不等于角色的受欢迎程度。说不定大家忙着发评论带着演员大名或者角色昵称怼他们，造成了“黑红”的讨论度。 以下分析将每条评论剔除无法识别的字符（去除表情，特殊符号，非英语的外语等内容），利用百度情感分析API进行情感分析，为每一篇评论进行情感打分，返回评论属于积极、消极情感的类型，给出积极、消极、中性的情感分类。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先，为了直观上验证这种情感分类的准确度，我们对评论中提及演员、导演、编剧、服化道、特效等的评论中积极与消极情感的占比情况做个总结。其中，各条目的匹配规则如下：&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;演员:演员
导演:导演\|摄影\|摄像\|剪辑
编剧:编剧\|原著\|原作\|作者
服化道:服化道\|服装\|化妆\|造型\|道具\|打光
音乐:音乐\|歌\|曲
特效:特效
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://github.com/liujiediyimeinan/XMNQ/blob/master/%E5%88%B6%E4%BD%9C%E6%83%85%E6%84%9F.png?raw=true&quot; alt=&quot;图7&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如上图所示，图中标注了积极、中性与消极情感评论的数目与占比。可见观众评论对于特效的用心有目共睹，对服化道和演员也总体持肯定态度。与之相对，剧本方面则有比较大的争议。这与我观剧体感和围观评论时的直观感受相近，认为度娘情感分析API还是比较可靠的（非广告）。上述分析&lt;strong&gt;直观上验证了度娘情感分析API的可靠度&lt;/strong&gt;，接下来来看言及各角色昵称的评论中积极消极情感占比。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;七问旭凤与润玉剧粉只想看凤凰看到润玉就快进&quot;&gt;【七问】旭凤与润玉：剧粉只想看凤凰？看到润玉就快进？&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;下图统计了言及各角色昵称的评论中积极、消极、中性情感的占比。直观看去就是红色多说明观众情感偏积极，而灰色多说明观众情感偏消极。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://github.com/liujiediyimeinan/XMNQ/blob/master/%E8%A7%92%E8%89%B2%E6%83%85%E6%84%9F.png?raw=true&quot; alt=&quot;图8&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天后、天帝、穗禾三人拿的是典型反派剧本，观众的情感也偏消极。鎏英与主线无关独自美丽，评论情感最为积极。剧中大多数人都不是完美人设，三观存在争议，相对来说整体的情感都有点偏消极。但是各个角色的情感排序还是比较公认的，与我阅读评论的直接感受也是接近的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在此基础上，上图显示出御三家中，润玉这个角色不仅拥有最高的讨论度，也有最高的好感度。实非黑红。而“只爱旭凤，恨死润玉”这种言论，不能代表观众的主流。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;八问邓伦邓伦-苏&quot;&gt;【八问】邓伦：邓伦 苏？&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;对角色的情感更容易受到剧本和人设的影响，但当评论言及演员的全名时，观众更多是站在对一个演员的认知上去评价的。在言及各演员全名的评论中分析各类情感占比，结果如下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://github.com/liujiediyimeinan/XMNQ/blob/master/%E6%BC%94%E5%91%98%E6%83%85%E6%84%9F.png?raw=true&quot; alt=&quot;图9&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;结合上图，考虑到邓伦在剧播期间因为哭出双眼皮、牛奶肌、邓伦苏等屡屡登上热搜榜，而另两位或者查无此人，或者因黑上榜，不禁让人疑惑，油管与微博上的观众好感度何以如此天差地别。 上述分析只包括笼统情感倾向。而隔壁楼的帖名给我了启发。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;九问邓伦邓伦的演技到底好不好&quot;&gt;【九问】邓伦：邓伦的演技到底好不好？&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;分别统计言及主要演员全名或角色昵称的评论中、演技相关评论的情感倾向。匹配规则是评论中提到演员全名或者角色昵称，且同时提到”演技”两个字。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://github.com/liujiediyimeinan/XMNQ/blob/master/%E6%BC%94%E6%8A%80%E6%83%85%E6%84%9F.png?raw=true&quot; alt=&quot;图10&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上图中可见油管观众对剧中几位演员的演技是持怎样的态度。与【七问】中的图比较，可见观众对主要角色总体有着较为复杂的情感，情感倾向普遍偏负；但对主要演员演技的评价普遍偏积极，说明对本剧演员的演技还是认可的。不过认可归认可，如果非要横向比较一下的话，&lt;strong&gt;油管评论数据显示，御三家中邓伦的演技很遗憾是最&lt;em&gt;未&lt;/em&gt;被认可的那一个&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;十问邓伦邓伦长得帅不帅&quot;&gt;【十问】邓伦：邓伦长得帅不帅？&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;类似的玩法，如果我们把”演技”替换为”颜|看|长[相的得]|外貌|身”这个匹配规则，来分析评论中涉及外貌的情感组分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://github.com/liujiediyimeinan/XMNQ/blob/master/%E5%A4%96%E8%B2%8C%E6%83%85%E6%84%9F.png?raw=true&quot; alt=&quot;图11&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;结合兔区盖起过万丈嘲丑高楼（被搬运至已被强拆的天涯美男楼的前20页），邓伦的外貌也远不如其团队所营销的那般赏心悦目。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;腾讯视频篇&quot;&gt;【腾讯视频篇】&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;上一回通过对油管上评论的分析，试图模拟出非海军直接下场时观众对本剧的看法。这一次我们以腾讯视频上的评论数据为例，来看看墙内外的相似与不同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;数据来源：Python 编程爬取腾讯视频《香蜜沉沉烬如霜电视剧》下所有视频（63集）的主评论（对评论的回复不计入）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;样本量：2018-8-2至2018-10-6当地时间0点，共419286条，主要为简体中文。以下分析基于中文，对繁体评论进行简体转化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先声明，我只是随机选取腾讯视频作为内网平台的代表，以下分析并非针对任何特定的播放平台，而是企图发掘墙内外观众对香蜜评论状况的异同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了了解墙内外观众主体的可比性，用与前述相同的正则匹配规则，这下先让我们来看腾讯评论中对各个角色昵称的言及情况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://github.com/liujiediyimeinan/XMNQ/blob/master/%E8%A7%92%E8%89%B2%E8%A8%80%E5%8F%8A%E6%AF%94%E8%BE%83.png?raw=true&quot; alt=&quot;图12&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;备注：浅色是言及评论条数，深色是言及ID数。左图为腾讯评论情况，右图为油管评论情况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对比油管上观众对各角色昵称的言及情况，发现虽然总评论数量有别，但两个平台上观众对各角色的讨论度大致是一致的。总体来说油管上的观众更加喜欢对角色发表多条评论（总言及数：ID数更高），而腾讯上的观众对两位主角，特别是锦觅的讨论度显著更高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为正常观众而言，对剧集的感知、讨论，离不开直接呈现的角色形象。我认为，两平台评论中对角色讨论度的一致性，&lt;strong&gt;印证了墙内外观众主体的兴趣点是比较一致的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;十一问撕逼营销是吸睛还是赶客&quot;&gt;【十一问】”撕逼营销”：是吸睛还是赶客？&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;也许因为企鹅网站的第一集同时也是主页，底下评论数异常之多，内容也不仅限于这一集而是倾向于对全剧的评价。剧集初期的角色言及走势受到第一集评论数过多的极端值影响，重叠较大，为了方便观察，以下给出两个网站中除第1集评论外走势的拟合曲线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://github.com/liujiediyimeinan/XMNQ/blob/master/%E8%A7%92%E8%89%B2%E5%88%86%E9%9B%86%E6%AF%94%E8%BE%832.png?raw=true&quot; alt=&quot;图13&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同样是前期男女主存在感较强，约14集后润玉讨论度领跑。这与油管观众对角色的讨论度排序是一致的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，对比上图走势其实已经能说明问题。油管上对御三家的评论数是随着集数呈上升趋势的，说明随着剧集发展，观众逐步了解角色，产生情感带入，引发讨论欲。这是引人入胜的剧集所呈现出来的曲线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而企鹅平台前中期的评论走势与此相似。但是，中后期御三家的讨论度不但没有继续上升，反而疲软下落。&lt;strong&gt;我认为这是讨论剧情/角色的观众流失的表现。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同样的剧情，不同的平台，走势却如此不同，不禁让人好奇：&lt;strong&gt;内网之中，究竟是什么在赶客？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;十二问屠龙十日是卖惨炒作还是飞来横祸&quot;&gt;【十二问】”屠龙十日”：是卖惨炒作还是飞来横祸？&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;之前的比较中我们发现，两个平台的观众对角色的讨论热度总体是一致的。那么与角色相对应的，饰演各角色的演员全名被评论言及的情况又如何呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://github.com/liujiediyimeinan/XMNQ/blob/master/%E6%BC%94%E5%91%98%E8%A8%80%E5%8F%8A%E6%AF%94%E8%BE%83.png?raw=true&quot; alt=&quot;图14&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;两位主演与其它演员姓名的讨论度差距，较之油管要大得多。除陈钰琪之外，所有主要配角演员的讨论度大幅缩减，且评论热忱度（评论数与ID数之比）与油管相比有明显下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分集来看，御三家演员全名的言及走势如下。（同样为方便观察，没有计入第一集的数据，此外有个别数据高点未显示在图中，但同样计入拟合曲线。）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://github.com/liujiediyimeinan/XMNQ/blob/master/%E8%A8%80%E5%8F%8A%E5%88%86%E9%9B%86%E6%AF%94%E8%BE%83.png?raw=true&quot; alt=&quot;图15&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可以看出，对比两个视频网站的评论，在润玉角色言及数同样居高不下的情况下，相应的演员言及数变化趋势却殊为不同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果说在评论中言及角色是普通观众所为，那么演员姓名的言及率则体现出对演员自身的关注度。与油管相比，内网之中，观众关注、讨论罗云熙的比例显著降低。按照油管篇中的方法，对言及角色昵称或者演员全名的评论按“&lt;strong&gt;1+该评论的点赞数*0.3+回复数*0.7&lt;/strong&gt;”作为综合讨论度。（企鹅的每条评论中另有”踩一脚”数据，但为了增加与油管数据的可比性，只统计”赞”数不统计”踩”数。）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;纳入第一集数据，将所有集数的综合讨论度相加，得出全剧讨论度最高的四位演员-角色数据，结果如下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://github.com/liujiediyimeinan/XMNQ/blob/master/%E7%BB%BC%E5%90%88%E7%9B%B4%E6%96%B9%E5%9B%BE.png?raw=true&quot; alt=&quot;图16&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;综合上述结果来看，以企鹅为代表的内网环境中，综合讨论度最高的演员-角色是邓伦-旭凤，与油管情况显著不同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果我们把开播以来评论中言及各演员全名的条目数按照评论日期做一个统计，结果如下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://github.com/liujiediyimeinan/XMNQ/blob/master/%E6%BC%94%E5%91%98%E5%88%86%E5%91%A8%E8%A8%80%E5%8F%8A.png?raw=true&quot; alt=&quot;图17&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;左边企鹅，右边油管上图中横坐标显示开播以来的日期，纵坐标是那一周中言及演员全名的评论数。观察御三家演员言及数变化情况，我得出以下结论：1.与油管相比，&lt;strong&gt;内网评论数随日期下跌更厉害（撕逼赶客or前期虚高）&lt;/strong&gt;；2.与油管相比，&lt;strong&gt;内网言及罗云熙的评论数显著较低（结合屠龙十日时间背景食用更佳）。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;综上，所谓”十八线小透明被硬生生撕出了姓名”这种观点，由于忽视剧播期间角色的自然吸粉过程而有违事实。与油管评论的对比显示，现实正好与此相反，&lt;strong&gt;屠龙风波有力且针对性地阻遏了一个小透明的留名。从屠龙造成的结果上看，这不会是卖惨炒作，而是真正的飞来横祸。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;十三问凳子cp是天造地设还是炒作之合&quot;&gt;【十三问】凳子CP：是天造地设还是炒作之合？&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;这一部分的分析灵感来自于知乎上一篇数据图解公公灭花操作的回答，其中对于大女主剧中唯粉/CP粉饼图分析，以及利用营销手段进行人气分割的解说让人印象深刻（但我找不到出处了）。该答主给出的数字来源于经验性假设，以下我基于香蜜的评论数据，争取为这种操作结果给出量化估计。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上一问的第一幅图比较了油管与企鹅平台中对演员全名的言及数，发现两平台上杨紫的言及数均高于邓伦，反映出更高的知名度。但是，习惯以全名称呼演员的人群中以普通观众或者演员路好为主。接下来我们把演员粉丝也考虑进来，纳入各演员常见昵称进行匹配。规则如下（进各家超话观察得出的，肯定有遗漏，我尽力了）：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杨紫:杨紫|紫妹|小紫|我紫|猴紫|紫紫&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;邓伦:邓伦|伦哥|我伦|伦伦&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;罗云熙:云熙|罗玉|熙熙&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果说只提到单个演员的评论主要来源于关注该演员的粉或路好，那么当一条评论中同时言及了两位演员，则是该留言者同时对两位演员抱有关注的体现，从侧面反映所谓CP热度。 按照同一条评论中是否同时言及了其他演员昵称，把这些言及数做一个划分：例如对于邓伦而言，看讨论邓伦的评论中是否同时提到杨紫，并以此作为演员人气中唯粉/CP粉的组成标志，同时以“1+该评论的点赞数*0.3+回复数*0.7”计算综合讨论度，分别统计其占各演员总讨论度的比例，得到的结果如下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://github.com/liujiediyimeinan/XMNQ/blob/master/%E6%BC%94%E5%91%98CP%E7%BB%BC%E5%90%88.png?raw=true&quot; alt=&quot;图18&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上图中，各柱状图顶端的数字显示的是各演员以昵称匹配时的综合讨论度之和；标注的百分比显示某演员的讨论度中，属于演员个人/两两组合/三人全体的比例。 可见以昵称进行匹配时，油管上御三家中综合讨论度最高的演员是杨紫。而内网中最高讨论度则成为了邓伦，与油管情况有所不同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果以杨紫的讨论度为基准，假设油管与企鹅平台上杨紫的总讨论度保持不变，以其比值(146508.8/11460.8=12.8:1)校准油管与企鹅的平台观众流量。那么，内网中&lt;strong&gt;邓伦的总讨论度比油管上升了10%&lt;/strong&gt;(=153588.8/(10887.1*12.8)-1)。具体来看，单人讨论度占比不变，说明内网中邓伦的单人讨论度也比油管高10%。由于屠龙操作，邓伦讨论度中三人总体、男一男二的占比各损失了5%和2%，理论上这会导致总讨论度的降低，但是配合CP炒作，这一比例恰好被完全转化为女一男一的讨论度（占比上升7%）。结果上看，内网中&lt;strong&gt;女一男一讨论度比油管高45%&lt;/strong&gt;(=1.1*29%/22%-1)，&lt;strong&gt;成为助力内网中平台邓伦讨论度上升的最大功臣&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时，基于我们的假设，&lt;strong&gt;这些操作对杨紫的总讨论度并无贡献&lt;/strong&gt;。虽然女一男一讨论度的占比提升了9%，但这是以损失三人及女一男二讨论度为代价的。油管上御三家中的两大CP线——&lt;strong&gt;女一男一对女一男二的讨论度约为3:1&lt;/strong&gt;（占杨紫讨论度的21%对7%），而这一数字&lt;strong&gt;到了腾讯上则变成了30:1&lt;/strong&gt;，&lt;strong&gt;女一男二CP基本断绝，女一男二讨论度甚至不及男一男二，大男主格局就此形成&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述分析，结合本剧播完之后，饼公团队以&lt;strong&gt;INS事件、11月2日声明事件&lt;/strong&gt;为代表的急于拆分CP的”灭花”操作食用更加。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;顺便一提，以上述方式计算的&lt;strong&gt;罗云熙内网讨论度相比油管下降了68%，即为油管演员讨论度的约3成左右&lt;/strong&gt;。不过，这只是以视频网站评论为代表的数据，相关演员的讨论热度也许转移至b站、知乎等平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;并且，上述计算方式的前提假设是杨紫在内外网上的总讨论度一致。不过我们在【十一问】中发现，由于种种原因，内网中观众流失现象严重。三人之中或许邓伦得利最大，但我认为从总体来看仍是&lt;strong&gt;损人不利己的共沉沦局面&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外一个小彩蛋，我在匹配演员昵称的时候，本想把对真人cp名的言及也计入进去，所以试着查过两位主演在wb上的高人气真人cp名。如果是以剧粉为主体自发转真人形成的cp圈，或是真爱CP粉前来看剧，应当会在剧集评论里有所体现吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://github.com/liujiediyimeinan/XMNQ/blob/master/CPNAMING.png?raw=true&quot; alt=&quot;图19&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哦，打扰了，告辞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;作者有话要说&quot;&gt;作者有话要说&lt;/h1&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;=
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;继续歪楼，今天先到这里，近日会继续更新。 饼公团队在剧播期间的屠龙操作直观血腥，而捆绑炒作凳子CP的手段则似乎更加隐蔽。下一篇我会来试着分析后者。 这是我第一次做类似的分析，实不愿比较除邓伦之外的任何演员、角色、工作人员、剧组甚至播放平台。本来戏剧就是相互成就，什么都要数字量化，都要比个高低，道个短长，太冰冷，太破坏美感。只是饼公团队和灯芯姐姐实在是扭曲是非、颠倒黑白的个中高手，倒打一耙的本领令人瞠目结舌。此时，不得已只能寄托于数字来还原真相。 我喜欢《香蜜》，赞美所有用心对待它、成就它的人。我对邓伦的另一大意见是因为不小心了解了他与团队的所作所为，导致我生理性无法直视旭凤的脸，再也没办法心平气和地重刷香蜜了，真的很遗憾。 再多说一句，油管并非净土，海外网友也已经受到微博豆瓣等平台的深入影响。只是在与内网的直接比较中，我们可以看见这种影响的方向。但是没有饼公团队下场的世界会是怎样，已经只能存在想象之中了。&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;=
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;这几天继续做了点分析，部分结果令我震惊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在杨、罗两家都想解绑吧，我要在这当口上顶风作案，先给以下分析中提到的各位非饼公灯人士赔不个是了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无意引起纷争，只想了解事实。各位吃瓜看客也请区分数字石锤和我个人理解得出的结论。&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;=
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;说个鬼故事，我看香蜜之前因某综艺是邓伦路人粉。朋友安利我香蜜的时候，我还不知道是谁演的，第一句话回答的是“不是说那个剧注水剧粉都弃剧了吗”，ta说男二在里面很帅，我虽然没有表态，心里想的却是“不是说他睡剧组加戏被大家讨厌吗”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而后，看了香蜜，爬了美男楼，大开眼界，叹为观止。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不求锤饼淡薄，但求锤饼长久。&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;=
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;油管评论的数据包和R代码已经上传github了。 腾讯评论文件超过上传大小限制，懒得分割，暂时先不放了。相关代码注释在同一个R文件里。有些没放上来的作图代码可能有误，见谅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同行欢迎根据数据自行分析，与我互证；吃瓜看客闲着没事也可以围观油管评论，直观感受。&lt;/p&gt;

</description>
				<pubDate>Mon, 05 Nov 2018 00:00:00 -0500</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/2018/11/%E4%BB%8E%E5%86%85%E5%A4%96%E7%BD%91%E8%AF%84%E8%AE%BA%E5%A4%A7%E6%95%B0%E6%8D%AE%E7%9C%8B%E9%A6%99%E8%9C%9C</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2018/11/%E4%BB%8E%E5%86%85%E5%A4%96%E7%BD%91%E8%AF%84%E8%AE%BA%E5%A4%A7%E6%95%B0%E6%8D%AE%E7%9C%8B%E9%A6%99%E8%9C%9C</guid>
			</item>
		
	</channel>
</rss>
